點解中國叫中國？

因為成日以為自己係世界中心

正解

引用自 wiki :
在過去中原王朝傳統的體系中，存在與現代不同概念的天下觀念。在古人眼裡，中國(或中原)是天下的中心，可作為天下的象徵。在這種觀念裡，歷代中原王朝自認位於天下的中央，為文明的中心，自中心向外輻射，外緣納貢稱臣的藩屬；藩屬之外，最外圍與中原文化差異極大的部族則被稱作蠻夷。中國一詞有中央之國，主掌天下各方的意思。一個統治政權，只要能有效統治中原，就能處在天下共主的地位。